湯文亮：中國倘若不跟隨美國開徵2,000億關稅，是放特朗普一馬

特朗普沒有食言，在中國對美國宣布徵收500億關稅後作出反擊，將徵收關稅加碼至2,000億美元，遠超過中國輸出美國貨品總值金額，市場上猜測中國有何反應，我認為中國暫時毋須作出任何反應，如果美國沒有進一步行動，甚至可以硬啃這2,000億關稅，有人或者會認為中國這樣做即是示弱的表現，但我認為不是，特朗普今次其實是收招，如果中國沒有反撃，特朗普以後亦不好意思繼續出招，而中國硬啃這2,000億關稅，當中大部分是美商支付，美國佬其實是啞仔食黃蓮，反而希望中國反撃，令到特朗普可以繼續出招，中國唔跟，他們反而失了方向。

中國倘若不跟隨美國開徵2,000億關稅，並不是示弱表現，而是放特朗普一馬，令到特朗普可以向國民交待，如果反擊，有可能無了期糾纏下去，做成兩敗倶傷，如果特朗普不是生意人，我絕對不會有這個想法，因為美國的政治人物不會見好即收，他們會繼續用各種方法打撃中國，生意人有永遠朋友，冇永遠敵人，這是玩政治的人永遠不會明白。

特朗普上任後展開的減稅計劃，令到美國稅收減少，現在除了向中國開徵關稅外，又要北約組織成員國增加軍費負擔，甚至不惜與德國默克爾反面，這絕對是發窮惡表現，大家都知道，最惡的鬼就是窮鬼，所以，中國亦毋須與窮鬼硬碰，這絕對符合毛澤東的敵進我退戰術理論，不過，一定要美國知道中國是有能力反擊，現在不反擊只不過是放特朗普一馬，而非害怕美國繼續制裁，雖然有人話在今次貿易戰會令到美國將生產線移到其他國家，其實這是一廂情願想法，如果可以的話，美國早已將生產線移去其他國家，有沒有貿易戰都不會影響其決定，如果今次中國放特朗普一馬，貿易戰可以說是暫告一段落。

作者：湯文亮博士（紀惠集團行政總裁）

點都贏 中國強大了

中國製造2025萬歲

呢條on9佬知唔知美國出口中國貨品得1300億，點跟美國開徵2000億關稅

又贏

唔贏到盡真係有天朝大國胸襟

呢條友食家姐軟飯

博士？榮譽博士好心唔好成日灑啦

若然屬實 中國或成最大嬴家

東方不敗蟈

中國收關稅 -> 美商比錢
美國收關稅 -> 美商比錢

今次仲唔win硬

你根本無得反擊 放咩一馬姐

亮劍

支那狗唔寫假野幫自己打飛機死唔認廢就唔係支那狗

呢條友燈樓市會趺燈左幾年都唔中，依加要改口燈其他野?

一地精

到底支那人嘅生活係點先會寫得出依啲嘢？

湯文亮劍